# Графики ЭКГ (Вид ритмограмма)

В режиме «Графики ЭКГ (Вид ритмограмма)» интерфейс программы выглядит следующим образом:

![](../pictures/conclusion/ecg_rhythm.png "Графики ЭКГ (режим «Ритмограмма»)")

## Ритмограмма

![](../pictures/conclusion/rhythmogram_advanced.png "Ритмограмма")

Ритмограмма – график зависимости продолжительности RR-интервалов от времени. Ритмограмма строится как последовательность вертикальных линий, длина которых соответствует по высоте значениям RR-интервалов. Этот график позволяет в наглядной и компактной форме представить характер текущего ритма сердца.

При помощи левой кнопки мыши может быть выделена область ЭКГ для работы. С помощью перемещения выделенной области производится навигация по ритмограмме, при этом отображаемый участок графиков ЭКГ синхронизируется с началом выделенной области.

![](../pictures/conclusion/rhythmogram_cursor_advanced.png "Выделенная область ритмограммы")

## Тренд ЧСС

![](../pictures/conclusion/trend_chss.png "Тренд ЧСС")

Тренд ЧСС позволяют проследить динамику изменения и численные значения ЧСС за весь период наблюдения, а также быстро и безошибочно находить фрагменты ЭКГ, содержащие нарушения ритма, для которых характерны резкие изменения ЧСС (например, эпизоды тахикардии или брадикардии).

## Переключение между ритмограммой и трендом ЧСС

![](../pictures/conclusion/rr_chss_switch_advanced.png "Переключение между ритмограммой и трендом ЧСС")

## RR-интервалы

![](../pictures/conclusion/rr_intervals.png "RR-интервалы")

Показывает общее количество RR-интервалов и количество RR-интервалов, выделенных в данный момент.

## Просмотр ЭКГ

#### График всех отведений

![](../pictures/conclusion/ecg_graphics_view_hrv.png "График всех отведений")

График позволяет сравнить изображения одного интервала на разных отведениях.

Вверху графика располагается длительность интервала, внизу находится временная шкала.
Слева располагается калибровочный милливольт и название отведения.

#### График одного отведения

![](../pictures/conclusion/ecg_graphics_view_one_hrv.png "График одного отведения")

График позволяет посмотреть изображение одного отведения на длительном промежутке времени.

Над каждым интервалом располагается его длительность, под находится временная шкала.
Слева располагается калибровочный милливольт и название отведения.
На фоне каждого интервала располагается его номер.

#### Навигация по ЭКГ

Для навигации по ЭКГ можно использовать 3 способа:

* Ритмограмму.
* Полосу прокрутки внизу графика.
* Перетаскивание графика с зажатой левой кнопкой мыши.

## Масштабирование

![](../pictures/conclusion/scale_xy.png "Масштабирование")

Панель масштабирования позволяет настроить отображение графиков ЭКГ.

## Расстояние между графиками

Кнопка *![](../pictures/conclusion/btn_gap_increase.png)* позволяет увеличить расстояние между графиками отведений, кнопка *![](../pictures/conclusion/btn_gap_decrease.png)* - уменьшить.

## Размер ЭКГ

В списке *![](../pictures/conclusion/scale_y.png)* можно выбрать масштаб графиков по вертикали, а в списке *![](../pictures/conclusion/scale_x.png)* - по горизонтали.

## Фильтры

![](../pictures/conclusion/filters_checkboxes.png "Фильтрация ЭКГ")

В программе используются фильтры обработки сигналов: фильтр дрейфа, фильтр тремора и фильтр сетевой наводки. Пользователь может одновременно использовать несколько фильтров. По умолчанию включен только фильтр сетевой наводки.

Подробнее фильтры рассматриваются в разделе [«Фильтры ЭКГ»](../record-ecg/filters.html) справочной информации.
